<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
  <info>
    <name>Barbarian</name>
    <description>The Barbarian class from the Player’s Handbook.</description>
    <author url="http://dnd.wizards.com/products/tabletop-games/rpg-products/rpg_playershandbook">Wizards of the Coast</author>
    <update version="0.2.4">
      <file name="class-barbarian.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/bilgetz/elements/master/core/players-handbook/classes/class-barbarian.xml" />
    </update>
  </info>
  <element name="Barbarian" type="Class" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_BARBARIAN">
    <supports />
    <requirements />
    <description>
      <!-- <p class="flavor">A fierce warrior of primitive background who can enter a battle rage.</p> -->
      <p>Drapé de fourrure et portant une hache, un humain tribal de haute taille marche à grandes enjambées à travers le blizzard. Riant aux éclats, il charge le géant du givre qui a osé s'en prendre au troupeau de son clan.</p>
      <p class="indent">Une demi-orque grogne férocement contre le dernier adversaire qui a voulu remettre en cause son autorité sur la tribu, prête à lui briser le cou comme elle l'a fait avec les six précédents.</p>
      <p class="indent">L'écume aux lèvres, un nain balance son casque dans le visage d'un premier ennemi drow puis, se retournant, envoie sa cubitière dans le ventre d'un second.</p>
      <p class="indent">Ces barbares, bien que différents, ont en commun leur rage : un déchaînement de fureur, inextinguible et irraisonné. Bien plus qu'une émotion passagère, leur colère est celle d'un féroce prédateur acculé, l'assaut implacable de la tempête, le tumulte d'une mer démontée.</p>
      <p class="indent"> Pour certains, leur rage est le fruit d'une communion avec de fiers esprits animaux. D'autres la puisent d'une réserve trouble de colère contre ce monde de souffrance. Mais pour tous, la rage est une force qui n'alimente pas que leur frénésie guerrière. Elle leur donne aussi des réflexes, une résistance et des prouesses physiques incroyables.</p>
      <h4>Instinct primitif</h4>
      <p>Villageois et citadins sont fiers de leur manières civilisées qui les distinguent des animaux, comme si renier sa propre nature était un signe de supériorité. Mais pour un barbare, la civilisation n'est pas une vertu, c'est un signe de faiblesse. Les forts assument leurs instincts naturels, leur physique primitif et leur rage féroce. Les barbares ne sont pas à l'aise derrière des murs ou entourés par la foule. Ils prospèrent sur les étendues sauvages de leurs terres natales : la toundra, la jungle ou les prairies où leur tribu vit et chasse.</p>
      <p class="indent">Les barbares renaissent dans le chaos d'un combat. Ils peuvent entrer en rage et devenir fous furieux, ce qui leur donne une force et une résistance au-delà des limites humaines. Un barbare ne peut puiser dans cette réserve de furie que quelquefois avant de devoir se reposer, mais ces quelques rages sont généralement suffisantes pour annihiler toute menace.</p>
      <h4>Une vie pleine de danger</h4>
      <p>Un membre d'une tribu réputée « barbare » par la société civilisée ne possède pas forcément des niveaux dans la classe de barbare. Un vrai barbare parmi son peuple est aussi rare qu'un guerrier compétent en ville, et il ou elle joue un rôle similaire destiné à protéger son peuple et à être un meneur en cas de guerre. La vie dans les endroits sauvages du monde est remplie de dangers : des tribus rivales, un climat hostile et des monstres terrifiants. Les barbares s'y jettent la tête la première afin que leur peuple n'ait pas besoin de le faire.</p>
      <p class="indent">Le courage dont ils font preuve face au danger en font de parfaits aventuriers. L'errance étant souvent le mode de vie de leur tribu natale, la vie souvent sans attache d'un aventurier n'est donc pas contraignante pour un barbare. La structure familiale d'une tribu et ses membres très unis peut manquer au barbare mais, finalement, elle sera compensée par les liens tissés avec leurs compagnons d'aventure.</p>
      <h4>Créer un barbare</h4>
      <p>Lorsque vous créez un barbare, réfléchissez d'où il vient et quelle est sa place dans le monde. Discutez avec votre MD afin de lui trouver une origine appropriée. Venez-vous d'une contrée éloignée faisant de vous un étranger dans la campagne ? Ou bien cette même campagne se déroule t-elle dans une rude région frontalière où les barbares sont communs ?</p>
      <p class="indent">Qu'est-ce qui vous a poussé à devenir aventurier ? Avez vous été séduit par la certitude de devenir riche dans les pays régis par les lois ? Avez-vous joint vos forces avec les soldats de ces mêmes pays afin de repousser une menace commune ? Est-ce que des monstres ou une horde étrangère vous ont contraint à l'exil ? Vous étiez peut-être un prisonnier de guerre, conduit enchaîné dans les pays « civilisés » et qui tente de regagner sa liberté à tout prix. Ou peut-être avez vous été banni de votre peuple suite à un crime que vous avez commis, un tabou que vous avez brisé ou une révolte qui vous a déchu de votre autorité.</p>
      <h5>Création rapide</h5>
      <p>Vous pouvez concevoir rapidement un barbare en suivant ces quelques suggestions. En premier lieu, la Force devrait être votre plus haute valeur de caractéristique, suivie par la Constitution. Ensuite, choisissez l'historique sauvageon.</p>
      <h3>Capacités de classe</h3>
      <p>En tant que barbare, vous avez les capacités suivantes.</p>
      <h5>Points de vie</h5>
      <p>
        <span class="emphasis">dé de vie:</span>1d12 par niveau de barbare
        <br />
        <span class="emphasis">Point de vie au niveau 1:</span>12 + votre modificateur de Constitution
        <br />
        <span class="emphasis">pv aux niveaux suivants:</span>1d12 (ou 7) + votre modificateur de Constitution modifier par le niveau de barbare après le niveau 1
        <br />
      </p>
      <h5>Maîtrises</h5>
      <p>
        <span class="emphasis">Armures :</span>armures légères, armures intermédiaires, boucliers<br />
        <span class="emphasis">Armes :</span>armes courantes, armes de guerre<br />
        <span class="emphasis">Outils :</span>aucun
      </p>
      <p>
        <span class="emphasis">Jets de sauvegarde:</span>Force, Constitution<br />
        <span class="emphasis">Compétences :</span>choisissez deux compétences parmi Athlétisme, Dressage, Intimidation, Nature, Perception et Survie
      </p>
      <h5>Équipement</h5>
      <p>Vous commencez avec l'équipement suivant, en plus de l'équipement accordé par votre historique :</p>
      <ul>
        <li><i>(a)</i>  une hache à deux mains ou <i>(b)</i> n'importe quelle arme de guerre de corps à corps</li>
        <li><i>(a)</i> deux hachettes ou <i>(b)</i> n'importe quelle arme courante</li>
        <li>un sac d'explorateur et quatre javelines</li>
      </ul>
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RAGE" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_UNARMORED_DEFENCE" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RECKLESS_ATTACK" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_DANGER_SENSE" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PRIMAL_PATH" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_ABILITYSCOREIMPROVEMENT" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_EXTRA_ATTACK" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_FAST_MOVEMENT" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_FERAL_INSTINCT" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_BRUTAL_CRITICAL" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RELENTLESS_RAGE" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PERSISTANT_RAGE"/>
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_INDOMITABLE_MIGHT" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PRIMAL_CHAMPION" />
    </description>
    <sheet display="false">
      <description>Un guerrier féroce avec un historique primitif qui peut entrer dans une rage guerriere.</description>
    </sheet>
    <setters>
      <set name="short">Un guerrier féroce avec un historique primitif qui peut entrer dans une rage guerriere.</set>
      <set name="hd">d12</set>
    </setters>
    <rules>
      <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_ARMOR_PROFICIENCY_LIGHT_ARMOR" requirements="!ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN" />
      <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_ARMOR_PROFICIENCY_MEDIUM_ARMOR" requirements="!ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN" />
      <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_ARMOR_PROFICIENCY_SHIELDS" requirements="!ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN" />
      <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_SIMPLE_WEAPONS" requirements="!ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN"/>
      <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_MARTIAL_WEAPONS" requirements="!ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN" />
      <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SAVINGTHROW_STRENGTH" requirements="!ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN" />
      <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SAVINGTHROW_CONSTITUTION" requirements="!ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN" />
      <select type="Proficiency" name="Skill Proficiency (Barbarian)" number="2" supports="Skill,Barbarian" requirements="!ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN" />
      
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RAGE" level="1" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_UNARMORED_DEFENCE" level="1" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RECKLESS_ATTACK" level="2" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_DANGER_SENSE" level="2" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PRIMAL_PATH" level="3" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_ABILITYSCOREIMPROVEMENT" level="4" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_EXTRA_ATTACK" level="5" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_FAST_MOVEMENT" level="5" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_FERAL_INSTINCT" level="7" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_BRUTAL_CRITICAL" level="9" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RELENTLESS_RAGE" level="11" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PERSISTANT_RAGE" level="15" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_INDOMITABLE_MIGHT" level="18" />
      <grant type="Class Feature" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PRIMAL_CHAMPION" level="20" />
    </rules>
    <multiclass id="ID_WOTC_PHB_MULTICLASS_BARBARIAN">
      <prerequisite>Strength 13</prerequisite>
      <requirements>[str:13]</requirements>
      <setters>
        <set name="multiclass proficiencies">Shields, simple weapons, martial weapons</set>
      </setters>
      <rules>
        <grant type="Grants" id="ID_INTERNAL_GRANT_MULTICLASS" />
        <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_ARMOR_PROFICIENCY_SHIELDS" />
        <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_SIMPLE_WEAPONS" />
        <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_MARTIAL_WEAPONS" />
      </rules>
    </multiclass>
  </element>
  <element name="Rage" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RAGE">
    <description>
      <p>En combat, vous vous battez avec une férocité bestiale. Durant votre tour, vous pouvez entrer en rage en utilisant une action bonus. En rage, vous gagnez les bénéfices suivants si vous ne portez pas d'armure lourde :</p>
      <ul>
        <li>Vous avez l'avantage aux jets de Force et aux jets de sauvegarde de Force.</li>
        <li>Quand vous effectuez une attaque au corps à corps avec une arme utilisant la Force, vous gagnez un bonus aux jets de dégâts qui dépend de votre niveau de barbare, comme indiqué dans la colonne Dégâts de la table ci-dessus.</li>
        <li>Vous avez la résistance aux dégâts contondants, perforants et tranchants.</li>
      </ul>
      <p>Si vous êtes capable de lancer des sorts, vous ne pouvez les lancer ou vous concentrer sur eux pour toute la durée de la rage.</p>
      <p>Votre rage dure 1 minute. Elle finit prématurément si vous devenez inconscient, ou si votre tour se termine et que vous n'avez ni attaqué une créature hostile, ni subi des dégâts, depuis votre précédent tour. Vous pouvez également mettre fin à votre rage durant votre tour par une action bonus.</p>
      <p>Vous récupérez les utilisations de rage dépensées après avoir terminé un repos long.</p>
    </description>
    <sheet action="Bonus Action">
      <description usage="{{barbarian rage:count}}/Jours">Avantage sur les test de force et les jets de sauvegarde de Force. +{{barbarian rage:damage}} au degat d'une attaque au corps à corps utilisant la force. Vous avez la résistance aux dégâts contondants, perforants et tranchants.</description>
      <description level="20" usage="Unlimited">Avantage sur les test de force et les jets de sauvegarde de Force. +{{barbarian rage:damage}} au degat d'une attaque au corps à corps utilisant la force. Vous avez la résistance aux dégâts contondants, perforants et tranchants.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <stat name="barbarian rage:count" value="2" level="1" />
      <stat name="barbarian rage:count" value="1" level="3" />
      <stat name="barbarian rage:count" value="1" level="6" />
      <stat name="barbarian rage:count" value="1" level="12" />
      <stat name="barbarian rage:count" value="1" level="17" />
      <stat name="barbarian rage:count" value="93" level="20" />
      <stat name="barbarian rage:damage" value="2" level="1" />
      <stat name="barbarian rage:damage" value="1" level="9" />
      <stat name="barbarian rage:damage" value="1" level="16" />
      <!-- 
      <stat name="melee:damage, strength" value="barbarian rage:damage" condition="while raging" />
	  <stat name="advantage:Strength Check" condition="while raging" />
	  <stat name="advantage:Strength Saving Throws" condition="while raging" />
	  <stat name="resistance:bludgeoning" condition="while raging" />
	  <stat name="resistance:piercing" condition="while raging" />
	  <stat name="resistance:slashing" condition="while raging" />
      -->
    </rules>
  </element>
  <element name="Défense sans armure" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_UNARMORED_DEFENCE">
    <description>
      <p>Tant que vous ne portez pas d'armure, votre classe d'armure est égale à 10 + votre modificateur de Dextérité + votre modificateur de Constitution. Vous pouvez utiliser un bouclier et en gagner les avantages.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Tant que vous ne portez pas d'armure, votre classe d'armure est égale à {{ac:unarmored defense barbarian}}. Vous pouvez utiliser un bouclier et en gagner les avantages.</description>
    </sheet>
    <rules>
		<stat name="ac:unarmored defense barbarian:base" value="10" />
		<stat name="ac:unarmored defense barbarian:dexterity" value="dexterity:modifier" />
		<stat name="ac:unarmored defense barbarian:constitution" value="constitution:modifier" />

		<stat name="ac:unarmored defense barbarian" value="ac:unarmored defense barbarian:base" />
		<stat name="ac:unarmored defense barbarian" value="ac:unarmored defense barbarian:dexterity" />
		<stat name="ac:unarmored defense barbarian" value="ac:unarmored defense barbarian:constitution" />

		<stat name="ac:calculation" value="ac:unarmored defense barbarian" bonus="calculation" equipped="[armor:none]" alt="Unarmored Defense (Barbarian)" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Attaque téméraire" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RECKLESS_ATTACK">
    <description>
      <p>À partir du niveau 2, vous pouvez mettre de côté votre défense pour attaquer avec toute la violence du désespoir. Lorsque vous effectuez la première attaque de votre tour, vous pouvez décider d'effectuer une Attaque téméraire. Vous obtenez ainsi un avantage aux jets d'attaque au corps à corps avec une arme utilisant la Force durant ce tour, mais les attaques effectuées contre vous ont également l'avantage jusqu'à votre prochain tour.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Lorsque vous effectuez la première attaque de votre tour, vous pouvez décider d'effectuer une Attaque téméraire. Vous obtenez ainsi un avantage aux jets d'attaque au corps à corps avec une arme utilisant la Force durant ce tour, mais les attaques effectuées contre vous ont également l'avantage jusqu'à votre prochain tour.</description>
    </sheet>
  </element>
  <element name="Sens du danger" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_DANGER_SENSE">
    <description>
      <p>Au niveau 2, vous ressentez une sensation étrange lorsque les choses qui vous entourent ne sont pas comme elles devraient être, vous donnant un avantage lorsque vous tentez de vous extirper du danger</p>
      <p>Vous avez l'avantage aux jets de sauvegarde de Dextérité contre les effets que vous pouvez voir, comme les pièges ou les sorts. Pour bénéficier de cet effet vous ne devez pas être aveuglé, assourdi ou incapable d'agir.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous avez l'avantage aux jets de sauvegarde de Dextérité contre les effets que vous pouvez voir, comme les pièges ou les sorts. Pour bénéficier de cet effet vous ne devez pas être aveuglé, assourdi ou incapable d'agir.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <!--<stat name="advantage:Dexterity Saving Throws" condition="against effects that you can see, such as traps and spells. While not blinded, deafened, or incapacitated." />-->
    </rules>
  </element>
  <element name="Voie primitive" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PRIMAL_PATH">
    <description>
      <p>Au niveau 3, vous choisissez la voie par laquelle s'exprime votre rage. Choisissez la voie du berserker ou la voie du guerrier totem, chacune étant détaillée ci-dessous. Votre choix vous accorde des capacités aux niveaux 3, 6, 10 et 14.</p>
    </description>
    <sheet />
    <rules>
      <select type="Archetype" name="Primal Path" supports="Primal Path" level="3" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Amélioration de caractéristiques (Barbare)" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_ABILITYSCOREIMPROVEMENT">
    <description>
      <p>Au niveau 4, puis par la suite aux niveaux 8, 12, 16 et 19, vous pouvez augmenter une valeur de caractéristique de votre choix de +2, ou bien augmenter deux valeurs de caractéristique de votre choix de +1. Vous ne pouvez cependant pas augmenter une caractéristique au-delà de 20 par ce biais.</p>
    </description>
    <sheet display="false" />
    <rules>
      <select type="Class Feature" name="Improvement Option (Barbarian 4)" supports="Improvement Option,Barbarian,4" level="4" />
      <select type="Class Feature" name="Improvement Option (Barbarian 8)" supports="Improvement Option,Barbarian,8" level="8" />
      <select type="Class Feature" name="Improvement Option (Barbarian 12)" supports="Improvement Option,Barbarian,12" level="12" />
      <select type="Class Feature" name="Improvement Option (Barbarian 16)" supports="Improvement Option,Barbarian,16" level="16" />
      <select type="Class Feature" name="Improvement Option (Barbarian 19)" supports="Improvement Option,Barbarian,19" level="19" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Attaque supplémentaire" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_EXTRA_ATTACK">
    <description>
      <p>À partir du niveau 5, vous pouvez attaquer deux fois, au lieu d'une seule, chaque fois que vous réalisez l'action Attaquer durant votre tour.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous pouvez attaquer deux fois, au lieu d'une seule, chaque fois que vous réalisez l'action Attaquer durant votre tour.</description>
    </sheet>
    <rules>
		<stat name="extra attack:count" value="2" level="5" bonus="extra attack" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Déplacement rapide" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_FAST_MOVEMENT">
    <description>
      <p>Au niveau 5, votre vitesse augmente de 3 mètres tant que vous ne portez pas d'armure lourde.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Votre vitesse augmente de 3 mètres tant que vous ne portez pas d'armure lourde.</description>
    </sheet>
    <rules>
		<stat name="innate speed:misc" value="10" equipped="![armor:heavy]" requirements="[innate speed:1]" />
		<stat name="innate speed:climb:misc" value="10" equipped="![armor:heavy]" requirements="[innate speed:climb:1]" />
		<stat name="innate speed:fly:misc" value="10" equipped="![armor:heavy]" requirements="[innate speed:fly:1]" />
		<stat name="innate speed:swim:misc" value="10" equipped="![armor:heavy]" requirements="[innate speed:swim:1]" />
		<stat name="innate speed:burrow:misc" value="10" equipped="![armor:heavy]" requirements="[innate speed:burrow:1]" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Instinct sauvage" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_FERAL_INSTINCT">
    <description>
      <p>Au niveau 7, vos instincts sont si aiguisés que vous obtenez l'avantage aux jets d'initiative.</p>
      <p>De plus, si vous êtes surpris au début du combat et que vous n'êtes pas incapable d'agir, vous pouvez jouer normalement durant votre premier tour, mais seulement si vous entrez en rage avant de faire quoique ce soit d'autre à ce tour.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous obtenez l'avantage aux jets d'initiative. De plus, si vous êtes surpris au début du combat et que vous n'êtes pas incapable d'agir, vous pouvez jouer normalement durant votre premier tour, mais seulement si vous entrez en rage avant de faire quoique ce soit d'autre à ce tour.</description>
    </sheet>
	<rules>
		<grant type="Grants" id="ID_INTERNAL_GRANTS_INITIATIVE_ADVANTAGE" />
	</rules>
  </element>
  <element name="Critique brutal" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_BRUTAL_CRITICAL">
    <description>
      <p>À partir du niveau 9, vous pouvez lancer un dé de dégâts de votre arme en plus lorsque vous déterminez les dégâts supplémentaires que vous infligez sur un coup critique réussi avec une attaque au corps à corps.</p>
      <p>Ce bonus aux dégâts passe à deux dés au niveau 13 et à trois dés au niveau 17.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Un dé de dégâts de votre arme en plus lorsque vous déterminez les dégâts supplémentaires que vous infligez sur un coup critique réussi avec une attaque au corps à corps.</description>
      <description level="13">Deux dé de dégâts de votre arme en plus lorsque vous déterminez les dégâts supplémentaires que vous infligez sur un coup critique réussi avec une attaque au corps à corps.</description>
      <description level="17">Trois dé de dégâts de votre arme en plus lorsque vous déterminez les dégâts supplémentaires que vous infligez sur un coup critique réussi avec une attaque au corps à corps.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <stat name="brutal critical:dice:amount" value="1" />
      <stat name="brutal critical:dice:amount" value="1" level="13" />
      <stat name="brutal critical:dice:amount" value="1" level="17" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Rage implacable" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_RELENTLESS_RAGE">
    <description>
      <p>À partir du niveau 11, votre rage vous permet de continuer à combattre en dépit des graves blessures qui vous affectent. Si vous tombez à 0 point de vie pendant votre rage et que vous ne mourrez pas sur le coup, vous pouvez faire un jet de sauvegarde de Constitution DD 10. Si vous le réussissez, vous retournez immédiatement à 1 point de vie.</p>
      <p>Chaque fois que vous utilisez cette capacité après la première, le DD augmente de 5. Quand vous terminez un repos court ou long le DD retombe à 10.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Si vous tombez à 0 point de vie pendant votre rage et que vous ne mourrez pas sur le coup, vous pouvez faire un jet de sauvegarde de Constitution DD 10. Si vous le réussissez, vous retournez immédiatement à 1 point de vie. Chaque fois que vous utilisez cette capacité après la première, le DD augmente de 5. Quand vous terminez un repos court ou long le DD retombe à 10.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Rage ininterrompue" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PERSISTANT_RAGE">
    <description>
      <p>En atteignant le niveau 15, votre rage est si intense qu'elle ne s'arrête prématurément qu'à la condition que vous tombiez inconscient ou que vous choisissiez de l'arrêter.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Votre rage est si intense qu'elle ne s'arrête prématurément qu'à la condition que vous tombiez inconscient ou que vous choisissiez de l'arrêter.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Puissance indomptable" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_INDOMITABLE_MIGHT">
    <description>
      <p>Au niveau 18, si le résultat d'un de vos jets de Force est inférieur à votre valeur de Force, vous pouvez utiliser votre valeur de Force à la place de votre résultat.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Si le résultat d'un de vos jets de Force est inférieur à votre valeur de Force, vous pouvez utiliser votre valeur de Force à la place de votre résultat.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Champion primitif" type="Class Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_CLASS_FEATURE_BARBARIAN_PRIMAL_CHAMPION">
    <description>
      <p>Au niveau 20, vous êtes l'incarnation de la puissance du monde sauvage. Vos valeurs de Force et de Constitution augmentent de 4. Votre maximum dans ces valeurs de caractéristique est maintenant de 24.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous êtes l'incarnation de la puissance du monde sauvage. Vos valeurs de Force et de Constitution augmentent de 4. Votre maximum dans ces valeurs de caractéristique est maintenant de 24.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <stat name="strength" value="4" />
      <stat name="constitution" value="4" />
      <stat name="strength:max" value="4" />
      <stat name="constitution:max" value="4" />
    </rules>
  </element>

  <!-- Path of the Berserker -->
  <element name="Voie du berserker" type="Archetype" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_PATH_OF_THE_BERSERKER">
    <supports>Primal Path</supports>
    <description>
      <p>Pour bon nombre de barbares, la rage est le moyen d'atteindre un but, ce but étant la violence. La voie du berserker est une voie de fureur débridée, poisseuse de sang. En entrant en rage de berserker, vous êtes électrisé par le chaos de la bataille, faisant fi de votre sécurité et de votre bien-être.</p>
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_FRENZY" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_MINDLESS_RAGE" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_INTIMIDATING_PRESENCE" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_RETALIATION" />
    </description>
    <sheet>
      <description>La voie du berserker est une voie de fureur débridée, poisseuse de sang.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_FRENZY" level="3" />
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_MINDLESS_RAGE" level="6" />
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_INTIMIDATING_PRESENCE" level="10" />
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_RETALIATION" level="14" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Frénésie" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_FRENZY">
    <description>
      <p>Dès que vous choisissez cette voie au niveau 3, vous pouvez choisir de sombrer dans un état de frénésie au cours de votre rage. Si vous le faites, pour la durée de votre rage, vous pouvez effectuer une unique attaque au corps à corps avec une arme en utilisant une action bonus à chacun de vos tours après celui-ci. Lorsque votre rage se termine, vous subissez un niveau d'épuisement.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Pour la durée de votre rage, vous pouvez effectuer une unique attaque au corps à corps avec une arme en utilisant une action bonus à chacun de vos tours après celui-ci. Lorsque votre rage se termine, vous subissez un niveau d'épuisement.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Rage inébranlable" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_MINDLESS_RAGE">
    <description>
      <p>À partir du niveau 6, vous ne pouvez pas être charmé ou effrayé tant que vous êtes en rage. Si vous êtes déjà charmé ou effrayé lorsque vous entrez en rage, l'effet est suspendu le temps de votre rage.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous ne pouvez pas être charmé ou effrayé tant que vous êtes en rage. Si vous êtes déjà charmé ou effrayé lorsque vous entrez en rage, l'effet est suspendu le temps de votre rage.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Présence intimidante" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_INTIMIDATING_PRESENCE">
    <description>
      <p>À partir du niveau 10, vous pouvez utiliser votre action pour effrayer quelqu'un avec votre présence effrayante. Pour ce faire, choisissez une créature que vous pouvez voir à 9 mètres maximum de vous. Si la créature peut vous voir ou vous entendre, elle doit réussir un jet de sauvegarde de Sagesse (DD égal à 8 + votre bonus de maîtrise + votre modificateur de Charisme) ou vous la effrayez jusqu'à la fin de votre prochain tour. Aux tours suivants, vous pouvez utiliser votre action pour augmenter d'un tour supplémentaire la durée de cet effet sur la créature effrayée. Cet effet se termine si la créature finit son tour hors de votre ligne de vue ou qu'elle se trouve à plus de 18 mètres de vous.</p>
      <p>Si la créature réussit son jet de sauvegarde, vous ne pouvez plus utiliser cette capacité contre elle durant 24 heures.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous pouvez utiliser votre action d'effraiement avec votre presence intimidante.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Représailles" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_BERSERKER_RETALIATION">
    <description>
      <p>À partir du niveau 14, lorsque vous subissez des dégâts d'une créature située à 1,50 mètre de vous, vous pouvez utiliser votre réaction pour effectuer une attaque au corps à corps avec une arme contre cette créature.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Lorsque vous subissez des dégâts d'une créature située à 1,50 mètre de vous, vous pouvez utiliser votre réaction pour effectuer une attaque au corps à corps avec une arme contre cette créature.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>

  <!-- Path of the Totem Warrior -->
  <element name="Voie du guerrier totem" type="Archetype" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR">
    <supports>Primal Path</supports>
    <description>
      <p>La voie du guerrier totem est un parcours spirituel, étant donné que le barbare accepte un esprit animal comme guide, protecteur et source d'inspiration. En plein bataille, votre esprit totem vous imprègne de pouvoirs surnaturels, distillant de l'essence magique dans votre rage. La plupart des tribus barbares utilise un animal totem comme signe d'appartenance à un clan particulier. Dans ce cas-là, il est rare pour un individu d'avoir plus d'un esprit-animal totem, bien qu'il existe des exceptions.</p>
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_SPIRIT_SEEKER" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEM_SPIRIT" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_ASPECT_OF_THE_BEAST" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_SPIRIT_WALKER" />
      <div element="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEMIC_ATTUNEMENT" />
    </description>
    <sheet>
      <description>La voie du guerrier totem est un parcours spirituel, étant donné que le barbare accepte un esprit animal comme guide, protecteur et source d'inspiration.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_SPIRIT_SEEKER" level="3" />
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEM_SPIRIT" level="3" />
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_ASPECT_OF_THE_BEAST" level="6" />
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_SPIRIT_WALKER" level="10" />
      <grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEMIC_ATTUNEMENT" level="14" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Quêteur spirituel" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_SPIRIT_SEEKER">
    <description>
      <p>Une voie qui cherche à vous initier au monde naturel, vous affiliant aux bêtes, est faite pour vous. Au niveau 3, lorsque vous adoptez cette voie, vous obtenez la capacité de lancer les sorts communication avec les animaux et sens animal, mais seulement en tant que rituels.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>vous obtenez la capacité de lancer les sorts communication avec les animaux et sens animal en tant que rituels.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <grant type="Spell" id="ID_PHB_SPELL_BEAST_SENSE" />
      <grant type="Spell" id="ID_PHB_SPELL_SPEAK_WITH_ANIMALS" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Esprit totem" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEM_SPIRIT">
    <description>
      <p>Au niveau 3, lorsque vous adoptez cette voie, vous choisissez un esprit totem et obtenez les avantages associés. Vous devez fabriquer ou obtenir un objet totem - une amulette ou un ornement similaire - constitué d'os, de poils, de griffes, de plumes ou de dents de votre animal totem. Si vous le souhaitez, vous pouvez également obtenir un attribut physique mineur qui rappelle votre esprit totem. Par exemple, si vous avez choisi l'ours comme esprit totem, vous pourriez être incroyablement poilu et avoir la peau épaisse, ou si votre totem est l'aigle, vos yeux pourraient virer au jaune.</p>
      <p>Votre animal totem devrait être un animal correspondant à l'un de ceux listés ci-dessous ou s'en approchant mais dont l'espèce est plus appropriée à votre pays d'origine (un vautour ou un faucon à la place d'un aigle par exemple).</p>
    </description>
    <sheet>
      <description />
    </sheet>
    <rules>
      <select type="Archetype Feature" name="Totem Spirit" supports="Totem Spirit" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Aspect de la bête" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_ASPECT_OF_THE_BEAST">
    <description>
      <p>Au niveau 6, vous obtenez un bénéfice magique dépendant de l'animal totem de votre choix. Vous pouvez choisir le même animal que celui sélectionné au niveau 3 ou en prendre un différent.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description />
    </sheet>
    <rules>
      <select type="Archetype Feature" name="Aspect of the Beast" supports="Aspect of the Beast" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Marcheur spirituel" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_SPIRIT_WALKER">
    <description>
      <p>Au niveau 10, vous pouvez lancer le sort communion avec la nature, mais seulement en tant que rituel. Lorsque vous le lancez, une version spirituelle de l'un des animaux que vous avez choisis avec Esprit totem ou Aspect de la bête apparaît et vous donne l'information que vous recherchez.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous pouvez lancer le sort communion avec la nature, mais seulement en tant que rituel. Lorsque vous le lancez, une version spirituelle de l'un des animaux que vous avez choisis avec Esprit totem ou Aspect de la bête apparaît et vous donne l'information que vous recherchez.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <grant type="Spell" id="ID_PHB_SPELL_COMMUNE_WITH_NATURE" />
    </rules>
  </element>
  <element name="Lien totémique" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEMIC_ATTUNEMENT">
    <description>
      <p>Au niveau 14, vous obtenez un bénéfice magique correspondant à l'animal totem de votre choix. Vous pouvez choisir un animal que vous avez précédemment sélectionné ou en prendre un nouveau.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description />
    </sheet>
    <rules>
      <select type="Archetype Feature" name="Totemic Attunement" supports="Totemic Attunement" />
    </rules>
  </element>
  <!-- Totem Spirit Choices-->
  <element name="Esprit totem (Ours)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEM_SPIRIT_BEAR">
    <supports>Totem Spirit</supports>
    <description>
      <p>Lorsque vous êtes en rage, vous avez la résistance à tous les types de dégâts sauf aux dégâts psychiques. L'esprit de l'ours vous rend suffisamment coriace pour résister à n'importe quel châtiment.</p>
    </description>
    <sheet alt="Ours">
      <description>Lorsque vous êtes en rage, vous avez la résistance à tous les types de dégâts sauf aux dégâts psychiques.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Esprit totem (Aigle)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEM_SPIRIT_EAGLE">
    <supports>Totem Spirit</supports>
    <description>
      <p>Lorsque vous êtes en rage et ne portez pas d'armure lourde, les autres créatures ont un désavantage lors des attaques d'opportunité qu'elles effectuent contre vous, et vous pouvez utiliser l'action Foncer en tant qu'action bonus lors de votre tour. L'esprit de l'aigle fait de vous un prédateur capable de circuler dans la mêlée avec aisance.</p>
    </description>
    <sheet alt="Aigle">
      <description>Lorsque vous êtes en rage et ne portez pas d'armure lourde, les autres créatures ont un désavantage lors des attaques d'opportunité qu'elles effectuent contre vous, et vous pouvez utiliser l'action Foncer en tant qu'action bonus lors de votre tour.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Esprit totem (Loup)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEM_SPIRIT_WOLF">
    <supports>Totem Spirit</supports>
    <description>
      <p>Lorsque vous êtes en rage, vos alliés ont l'avantage aux jets d'attaque au corps à corps effectués contre toute créature située à 1,50 mètre de vous et qui vous sont hostiles. L'esprit du loup fait de vous le chef des chasseurs.</p>
    </description>
    <sheet alt="Loup">
      <description>Lorsque vous êtes en rage, vos alliés ont l'avantage aux jets d'attaque au corps à corps effectués contre toute créature située à 1,50 mètre de vous et qui vous sont hostiles.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <!-- Aspect of the Beast Choices-->
  <element name="Aspect de la bête (Ours)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_ASPECT_OF_THE_BEAST_BEAR">
    <supports>Aspect of the Beast</supports>
    <description>
      <p>Vous gagnez la puissance de l'ours. Votre capacité de charge (dont votre chargement maximal et votre capacité à soulever des objets) est doublée et vous obtenez l'avantage aux jets de Force effectués pour pousser, soulever, tirer ou briser des objets.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Votre capacité de charge (dont votre chargement maximal et votre capacité à soulever des objets) est doublée et vous obtenez l'avantage aux jets de Force effectués pour pousser, soulever, tirer ou briser des objets.</description>
    </sheet>
    <rules>
      <!--<stat name="carrying capacity" value="*2" />-->
    </rules>
  </element>
  <element name="Aspect de la bête (Aigle)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_ASPECT_OF_THE_BEAST_EAGLE">
    <supports>Aspect of the Beast</supports>
    <description>
      <p>Vous gagnez la vision de l'aigle. Vous pouvez voir jusqu'à 1,5 km sans difficulté, capable de discerner même les plus fins détails comme si vous regardiez quelque chose à 30 m de vous. De plus, une faible luminosité n'impose pas un désavantage à vos jets de Sagesse (Perception).</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous pouvez voir jusqu'à 1,5 km sans difficulté, capable de discerner même les plus fins détails comme si vous regardiez quelque chose à 30 m de vous. De plus, une faible luminosité n'impose pas un désavantage à vos jets de Sagesse (Perception).</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Aspect de la bête (Loup)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_ASPECT_OF_THE_BEAST_WOLF">
    <supports>Aspect of the Beast</supports>
    <description>
      <p>Vous gagnez les sens de chasseur d'un loup. Vous pouvez pister les autres créatures lorsque vous voyagez à un rythme rapide et vous pouvez vous déplacer discrètement lorsque vous voyagez à un rythme normal (voir Partir à l'aventure).</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Vous pouvez pister les autres créatures lorsque vous voyagez à un rythme rapide et vous pouvez vous déplacer discrètement lorsque vous voyagez à un rythme normal.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <!-- Totemic Attunement Choices-->
  <element name="Lien totémique (Ours)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEMIC_ATTUNEMENT_BEAR">
    <supports>Totemic Attunement</supports>
    <description>
      <p>Lorsque vous êtes en rage, toute créature située à 1,50 mètre de vous, et qui vous est hostile, a un désavantage aux jets d'attaque effectué contre une cible autre que vous, ou tout personnage avec cette capacité. Un ennemi est immunisé à cet effet s'il ne peut pas vous voir ou vous entendre ou qu'il ne peut pas être effrayé.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Lorsque vous êtes en rage, toute créature située à 1,50 mètre de vous, et qui vous est hostile, a un désavantage aux jets d'attaque effectué contre une cible autre que vous, ou tout personnage avec cette capacité. Un ennemi est immunisé à cet effet s'il ne peut pas vous voir ou vous entendre ou qu'il ne peut pas être effrayé.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Lien totémique (Aigle)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEMIC_ATTUNEMENT_EAGLE">
    <supports>Totemic Attunement</supports>
    <description>
      <p>Lorsque vous êtes en rage, vous obtenez une vitesse de vol égale à votre vitesse actuelle de déplacement à pied. Cette capacité fonctionne uniquement sur de cours déplacements ; vous tombez si vous terminez votre tour dans les airs et que rien d'autre ne vous maintient en hauteur.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Lorsque vous êtes en rage, vous obtenez une vitesse de vol égale à votre vitesse actuelle de déplacement à pied. Cette capacité fonctionne uniquement sur de cours déplacements ; vous tombez si vous terminez votre tour dans les airs et que rien d'autre ne vous maintient en hauteur.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
  <element name="Lien totémique (Loup)" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook" id="ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_PATH_OF_THE_TOTEM_WARRIOR_TOTEMIC_ATTUNEMENT_WOLF">
    <supports>Totemic Attunement</supports>
    <description>
      <p>Lorsque vous êtes en rage vous pouvez utiliser une action bonus lors de votre tour pour mettre à terre une créature de taille G ou inférieure que vous avez touchée lors d'une attaque au corps à corps avec une arme.</p>
    </description>
    <sheet>
      <description>Lorsque vous êtes en rage vous pouvez utiliser une action bonus lors de votre tour pour mettre à terre une créature de taille G ou inférieure que vous avez touchée lors d'une attaque au corps à corps avec une arme.</description>
    </sheet>
    <rules />
  </element>
</elements>